Tõnu Ling kaebab, et Atla wallast Priidik Alm olla tema käest Uet-Jaagu oksjonil tema käest õmblusmasina ära ostnud 14 rub. eest; aga ta jätnud masina maha ja ei ole seda oksjonil pakutud hinda ära maksnud.
Kohtu küsimise peale ütles Priidik Alm: Oleks see ömbluse masin Uet Jaagu sepa omadus olnud, siis oleks mina küll selle pakutud hinna pidand ära maksma; aga et se õmbluse masin Tõnu Ling omadus on ja et tema enam pruukidaw ei ole õmbluse peale; selle pärast ei wötnud mina oksjonil pakutud hinda temale et see mitte selle oksjoni asi ei olnud.
Kohtu käiad Tõnu Ling ja Priidik Alm leppisid sellega kohtu ees, et ombluse masin ikka Tõnu Ling omaduseks jääb ja maksis Priidik Almile 40 kop. pääwa palga, et Atlast seia kohtu ette käis.
Sellega lopis kohus protokoll sai ette loetud ja oige leitud.
Kohtu wanem: Jaan Wiirun XXX
1, kohtu körwamees: Toomas Rassohw XXX
2, kohtu körwamees: Mart Pauls XXX
Kirjutaja: K.Kaasik
